星国《聯合早報》漫畫影射川普「雙重標準」

香港近期因「港版國安法」爆發動亂；美國也因「佛洛伊德之死」造成國內示威活動蔓延。新加坡聯合早報的特約漫畫家王錦松，在1日發布了一篇漫畫，直指美國總統川普對於這兩起事件持雙重標準，看待香港示威行動稱為「民主」，而當面對自身國內的動亂，卻又以「暴徒」稱呼這些示威者。

王錦松是新加坡漫畫家，以繪畫時事漫畫著名，曾得過國際時事漫畫獎，目前為新加坡聯合早報特約漫畫家。

用得簡體個腦係咪都小緊忽？

呢個擺明支那底，坡佬恨不得香港俾美國制裁啦，條友係坡奸

中國新加坡市

到時美國吹雞未又係要歸隊

香港同美國有得比㗎咩
而且人地有槍權，係真暴動就用槍啦
低能

馬騮國

Monkeypore正式歸邊

坡狗仲嫌未柒夠

Monkey see monkey draw

畫得好肉酸,內容亦空洞生硬

monkey state想加入反警暴？

坡狗笑埋香港係私怨

笑侵侵真係柒出國際

其實係人都知聯早係極左，基本上你想笑新加坡親中引哂佢所有報道就得了

呢幅漫畫都算低質 又冇咩諷刺同隱喻
單單兩個差唔多畫面擺一齊就自動對等
中間所有遠因近因發生過既事全部自動無視

搵人畫番隻monkey 講monkey see monkey do 之後下一格就坡旗同一堆sick monkey 啦

根本裝修就預左俾人話暴徒 做雞又要拎貞節牌坊啲fd

中美冷戰如果逼坡佬takeside既話都係企美國果邊ga la... 唔通等中國保護你咩，冇左美帝馬拉隨時落嚟滅你國。

trump唔係都講過香港係riot咩
當時藍絲支那狗仲如獲至寶咁

monkey standard

其實trump最初都係話香港示威者係暴徒